楊潤雄：《願榮光歸香港》是政治宣傳歌曲 不可以在校園唱

教育局長楊潤雄在本台節目表示，目前全港學校仍分階段復課中，但有團體發起罷課，因此要去信全港中小學校長是重申大原則及立場，避免校園混亂，強調並非政治問題。他指，校內不應有政治宣傳活動，學生亦不應在學校作政治推廣，認為《願榮光歸香港》是政治宣傳歌曲，但局方難以說明哪一首歌不可以在校園唱，相信校方會知道。

被問到如果學生在校內推廣支持港區國安法，是否政治推廣，楊潤雄指，相信絕大部份市民支持港區國安法，但部份人亦以政治活動去表達相反意見，認為學生目前應專心學習，不希望推廣一些敏感議題討論，現時亦不適合，當局在港區國安法正式條文出台後，會有教材推廣港區國安法。

市民：《義勇軍進行》是政治宣傳歌曲 不可以在校園唱

開始了
洗腦工作
幾時歌頌毛魔

國教2.0

文革式批鬥

基本法邊條講過校園唔可以涉及政治？

賣國賊

係要唱, 你吹得我脹咩

遲少少你會見到

市民：楊潤雄是政治渣滓，匪国共狗，名字不可以在香港提及

唱咩關你鳩事咩
痴撚線

唔好撚傻閪啦，對住青少年人，你愈叫佢哋唔好做，佢哋會愈去諗點解唔可以去做
根本就黑暗兵法將個話題炒熱

唱沒有共產黨就沒有新中國
日日小息去唱
玩膠

邊個唱就係將政治帶入校園之內

一律報警處理

好大官威

你同學生講唔可以姐係叫佢哋做

政府確認係一首歌

木楊潤雄死全家 絕子絕孫 做人做到佢咁陰毒

越黎越似幾十年前既台灣

最後一段噏乜鳩

大學仲俾唔俾讀政政

即係話唱蔥菜牛肉就無問題

校園唔應該宣傳政治, 但就可以支持國安法, 不許你表達反對意見, 原來支持就唔係政治 反對就係

咁唱呢啲

認為《願榮光歸香港》是政治宣傳歌曲，但局方難以說明哪一首歌不可以在校園唱，相信校方會知道。

乜叫校方會知道？
咁咪即係認咗搞白色恐怖

咁國歌都唔可以唱啦

啊局長同時將
政治立場
教師愛國訓練班
帶入校園

再不斷話唔好將政治帶入校園

1. 點解會係宣傳政治？歌詞中邊粒字宣傳緊？
2. 校園點解唔比唱宣傳政治既歌？

果陣個主持問唱熱愛基本法算唔算政治歌

差在未問到天佑女王同義勇軍進行曲邊隻係政治歌

比佢搞到我又有啲想聽，開返youtube播足全日先

答非所問

垃圾

官方認證

香港國歌

好想小息果陣全校一齊唱

如果我仲讀緊書

皇后大道東 傾城 遲下變禁歌？

記得以前中學校歌係德國國歌改
睇嚟可以準備定轉校歌了

唔可以政治推廣又搞愛國教育

條仆街話立法前係政治，立法後係法治

咁中国国歌歌詞直情鼓吹起來革命啦

唱歌都無自由
我係學校唱你拉我呀

呢條友係除咗林奠之外最黑人憎，其次邱騰華

下次播蘇聯國歌，玩鬥紅又唔會得罪任何國家

無啦，全面洗腦收編香港電台基本上已經玩完㗎啦
香港人而家唯一條路就係移民

聖詩來

基本法都話保障言論自由添
佢哋都當基本法係廢紙嚟㗎啦

仲講基本法? 你坐咗幾耐?

獅子山下禁唔禁，政府d廢老淨係覺得呢首歌代表到香港

玩到獅子山下都變禁歌

呢隻係俾支那奴隸聽，香港人唔想聽

邊個話而家嘅自由比回歸前大

政治教育局局長又將政治帶入校園了

咁點解國歌可以

毒啞我囉好無

係中国國歌

賣港賊先正確

佢要保住個位先出來9up姐
有鬼諗過下面有咩反應咩
喺學校唱又點?你報狗拉哂佢地?

呢隻係咸濕M歌，g奶願意做奴隸的淫民

其實可唔可以搵澳洲院校要求剔除佢 d 子女學藉
呢仔友嚴重干預學術自由
將政治帶入校園
將白色恐佈帶入教育界
根本無可能容下佢嘅子女

文革

真理部部長

淋奠之類。你唔係信呀

楊潤雄呢期真係好出位 全部野你話係就係

咁大個人驚首歌

可以點？ 記缺點？
好撚驚呀
過埋國安法， 係咪會拉學生？
唔好唔做
「因唱歌而被判終身監禁」

push

唱美國國歌

絕大部份係唔係計埋14億人？

有冇人SD野去澳洲REPORT 條PK

關你咩事

制裁佢就夠
多多錢都交唔到學費

楊局長：我最撚憎講粗口

首歌係悍衞香港嘅核心價值:民主自由
唔比唱証明香港政府要打壓就係民主自由

唔比唱咪已經將政治帶左入校園

D垃圾仔女係外國讀書既叛國者狗養潤雄呀?

dllmch

《 基本法》 第三章保障了言論、 新聞、 出版、 結社、 集會、 遊行、 示威、 宗教信仰、 學術研究和文學藝術創作的自由， 對這些權利和自由的限制必須符合兩個國際人權公約適用於香港的有關規定。

澳洲嘅大學好多都奶共

呢條友真係要教訓下先得
好撚柒煩

上報畀黨知，
話佢地仔女喺外國受西方教育洗腦，
要捉佢地返嚟做愛國教育

唔只吹得你脹,捉你返狗屋要你同黑狗含撚都得

敵人反對的......

強烈譴責楊潤雄將政治帶入校園，及校園都變人治，咩歌曲唔彈到無標準，又話會知，唔係人治係咩？我屌你老母臭閪啊楊潤雄，祝你冚家剷，全家落地獄

其實Solomon, Senator Ted Cruz, Pulford
佢地知唔知班官個仔女係佢地國家讀書
好大機會從事間諜活動

邊度宣傳緊 宣傳緊D野我諗都可以係D 音樂科整得出黎問下意境

鬥紅啦，喺學校入面大嗌共產黨萬歳，爹親娘親不及毛主席親，睇你楊潤紅點搞。

就拎田漢首歌黎抗爭囉

咁撚串

始奶 佢奶頭大過西瓜

呢個人渣合埋眼含到深喉啦

下一步係咪軍警駐校

咁有無可能再變成依家既台灣

佢地識玩

白色恐怖

身體最誠實，口說愛國，子女送外國！
狗官賣港求榮，打壓港人，全是無恥騙子！

仲有好撚多歌
睇你點禁
十八
人話
光輝歲月
海闊天空
Do you hear the people sing
數碼暴龍
發現號

屌你啦

may油共產黨
就may油鮮中果

不屈進行曲

停課期間對學校online教學0支援，
依家就衝出嚟玩洗腦，垃圾官。

唱歌仲要分政唔政治

幾時捨得落台啫 楊生

對自己有害就政治問題
但成個處理方式就係政治處理
痴鳩線

相信校方會知道
又射隻波比學校
學校乜都知教育局乜都唔知

推

呀！！！！！！
死黑警！！！！！！

班官仲講香港自由....一首歌完全無反共/港獨字眼, 意識型態上唔露骨都可以變禁歌.

香港有3千萬人支持國安法㗎
駛咩咁驚啫

支那國歌就唔係政治歌？😨😨😨😨😨😨😨

楊生智障 真係未必有諗咁多

咁撚鍾意唱國歌咪同你小息唱

起來！不願做奴隸的人們！

教育局教, 關於政治既野咩都答唔知
習主席好偉大
答: 係咩, 我唔知道
中國係偉大既共產黨領導
答: 係咩, 我唔知道

A

咩國歌唔係政治歌啊

樣樣都唔俾點教細路呀
屌你教育局局長

福佳始終有你

即係佢話點就點

人見人愛朋友愛

漏咗pk tang

楊狗個仔係澳洲生活得好嗎？

俾佢禁得一首 禁埋其他有幾難

我都唔明
民主自由係基本法寫明香港人有既權利
唔俾我地唱歌祈求佢地萬世不朽,係咪違反基本法?

林奠手下三巨頭：
李加超
羊膶紅
邱騰華

屌佢老母送返啲仔女返支那讀書先講嘢啦好嗎

有冇人知潤熊個仔死咗未

S

不嬲都有事國安法，冇事基本法嫁啦

係唱咁又點？ 踢我出校？

又嚟打壓自由

agger

你唔搞佢啲仔女
佢係唔會理
奶得就奶

先講首歌, 咩字眼佢覺得有政治成份?

而家d中學生連班狗都唔驚 會驚訓導？

要日日唱起來不願做奴隸來提醒自己

叫澳洲政府唔批簽證

好難想像香港校園有禁歌

海闊天空/獅子山下 乜都唔唱得

奶共狗認為唔係黨批准既歌就有問題架啦

根本就要搞返佢仔女

咁鐘意唱
罰你企係操場唱
唱唔夠100次唔準放學

唱歌都唔俾CLS

班仆街不嬲都係「兩把刀」「搬龍門」「對側偏盲」

宜家啲喇叭咁平，日日放響學校門口放飯放學播，邊個吹得漲？

唱血染的風采/亞細亞的孤兒/媽媽我沒有做錯

係習帝

O say can you see

楊潤雄條仆街好煩

楊潤雄真係賤過地底泥

其實歷史，地理，經濟呢幾科目內容都涉及政治
是否應該取消？

係咪咁撚進取呀？？敵動我動，唱仁王熱血bgm 囉

文科全部都係政治野

唱雷鋒，東方紅

無道理講，搵記者朋友問問佢

佢想做何妖2.0有冇澳洲手足？

熱烈㷫燭全港中小學正式升級成為新疆再教育營

STARTED real fast!

Later CCP will use their expertise , feed all media with their words, images, video, slogan,etc... The whole HK will be different.

Wakeup - CCP
School - CCP
Textbook - CCP
Teachers - CCP
Recess - CCP
Work - CCP
MTR inside - CCP
MTR stations - CCP
Dinner / TVB -CCP
Park - CCP
Freeway Banner - CCP
etc...
Hopefully your dream and bathroom - not CCP !

They have infiltrated for this long. Activating those people take no time!

對家繼續反對
我地就繼續做

共產黨d歌就唔係宣傳歌曲？

港共杨干部好

商科都有一半
理科直情教人製造武器
其實成個中學課程都好危險

佢 李加超同禿頭凡真係最撚無恥果三個

咁要日日播, 時時播
小息播, Lunch播, 放學又播

共產黨係香港係非法組織來，無去警局reg注冊團體

唱支那國歌係咪宣揚革命？

唱咪唱，1千個人一齊記大過留班?

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

係吹你唔脹 你個music miss會仆街姐

改讀馬克思主義(中國特色)

入lab 直情整爆炸品

記大過係唔會點影響你升學就業

條友真係好L 黑人憎

同公務員政治中立一樣

義X軍進行曲夠政治

聯校小息唱啦

海濶天空，勇敢中國人，血柒的風彩，最後係全日愛

關音樂MISS咩事
唔通掉水樽 又關體育老師事咩

福佳好多年無聽過了

你咪咁諗囉

讀下歴史，兒歌滅國!

紅歌叫人與天鬥與地鬥又計唔計

楊生個腦裝屎咖
全港學生一齊唱 罷課 唔通踢佢哋出校咩
扣分 警告真係會有用咩
教育局永遠都冇諗學校行政 扔番個波比學校
點撚樣同啲老豆老母解釋 倒學校米咩
傻撚左

附件三

係就好啊
我好憎中學個音樂miss 架
Ps 畢咗業N年

李家超同大口狗都係喎

校方老師唔阻止即死

今天我ok?

校內不應有政治宣傳？

國歌，國旗，政治課，歷史科，通識科，支持警察話題，支持政府話題，支持中共話題全部不應在校内存在

政治是什麼？請教育局長楊潤雄向全香港人講解一下。我極度懷疑教育局長楊潤雄連政治是什麼自己也不清楚

即係只准支持不准反對
其他人向學生推廣反對國安法就係敏感議題
但係政府出教材向學生推廣支持國安法就冇問題

過番幾十年先

唔搵錢，兩個仔點喺澳洲讀書

國歌唔係政治歌
今天我又算唔算

唔好將政治帶入校園？
你唔厭我都厭啦

今朝上881講得好清楚

反對港共就係政治活動，支持就唔算

香港教育

咩啊 近排個左校miss咪因為咁比校長唔續約囉

直接搵人搞掂佢對仔女算啦

理科都係
有乜理由教數理用埋D西方理論 唔教祖沖之 張衡

其實都幾好笑, 唱又點呀? 記缺點記大過呀??
學生應該專心學習, 個世界, 個社會發生乜野事都唔好理, 呢啲乜野教育局長黎?
不過我對後生嘅老師都有啲信心, 覺得佢地可以帶到學生有獨立思考, 班老屎忽就唔洗旨望啦

落deep web call澳洲殺手啦

唔關事

佢口中嘅政治只係反共，支持未唔算政治囉

搵人司法覆核條撚屌啦

佢第一件事應該就係釘哂呢班反共教師既牌

其實藍絲文宣策略一向極少直接提依首歌名
大部份建制傳媒都係含糊地話係「反修例歌曲」, 唔會直接提願榮光歸香港
依家居然由高官直接點名「願榮光歸香港」
咁即係直線宣傳 唔知依首歌的人都知了

唔該宣佈埋「皇后大道東」都係政治歌

呢班撚樣啲仔女比外國沒收簽証就好笑

呢條垃圾幾時死

歷史文件

你話係就係？

願自由～光歸～香港

相信係任何一個國家都唔會比極端主義係校園入面宣傳
呢樣係保障唔同學生既選擇
你地自己調轉諗
如果比你唱願榮光
姐係有另一班人唱紅太陽都無問題
但人地唱紅太陽你就屌佢土共洗腦
唱榮光就香港人

教育局本身既說法無錯
佢背後進唔進行內定既洗腦教育係另一回事
但佢有完整既說法去解釋點解香港學生要了解中國

你地D批評真係好撚低層次
從來都無進步過

日日唱，吹咩

有冇SOURCE 真心唔知呢單野

痴撚線
呢條撚屌真係

朱自清 88

咁日日唱義勇軍進行曲得唔得
或者國際歌

答法雙重標準到呢

應該係依單

不屈進行曲啦咁

你會計師黎架炸 垃圾

唱Chandelier呢?

咁咪唱美國國歌

當一班學生連榮譽都可以唔要，會驚你班濕鳩局長打壓

楊潤雄幾時死

啫係國安法唔係政治宣傳?

我諗重點係music呢個字

做奴才呢家野
一係就唔做一做就要徹底地做
到洗濕左個頂啦

何啟明咁柒都可以升到官
佢做緊官再奶勁啲咪可以再上
根本就係政府同中共set左條path出黎

蘋果播國歌得2秒就CUT左

學生唔比講政治？叫羊侷腸評下五四運動！

換個包裝繼續賣國教

唱美國國歌好過

唔一定要明確嘅咁表明立場，老師教書都係講道理，樣樣野都列晒出黎，去示範個思考邏輯同思考嘅全面性，唔一定要比結論，最後嘅結論應該交番比學生靠佢地心入面果把尺去自己決定，而事實上好多野根本都無需要強調個結論，客觀陳述出黎已經可以明辯對錯

老師係呢個咁嘅時勢，都要搵個方法去保護自己，考慮下點樣講野可以教到學生之餘又唔會上身
呢個絕對唔係教育應有嘅環境，但要生存就必先要自保

佢講左個重點

知道邊d應該唱

依一句唔可以比佢咁樣用 一定要佢清清楚楚講曬出黎

官中校友

大學校長聯名支持國安法

小學學生禁止歌唱願榮光

紅歌可以唱？

收皮啦屌你老母楊公公
奶共奶到老母咩樣都唔認得

犯法？

愛國，可以

返校情節

問下佢 《今天我》 可唔以唱？

呢啲就係偽善 法治 平等 中立 啱用就日講夜講 不利自己就瘋狂打壓

楊局長努力加速

校內不應有政治宣傳活動......會有教材推廣港區國安法。

屌你老母

支那國歌都係政治宣傳~~

要D 學生邊唱邊流馬尿.....仲唔係政治任務?!

所以都不應在學校唱支那國歌

其實可以定個時間每日一齊操場集合一齊唱
局長應該激到爆血管

叫個仔返黎香港讀書先講啦

咁義勇軍進行曲係咩嚟？
又血又肉又炮火，好撚暴力

班際歌唱比賽練其他歌 上台後清唱榮光

共黨誅心論
“你懂的”
“你心裡明白”

義勇軍進行曲涉及政治宣傳 不可在校內歌唱

痴L線

返校 入面嘅讀書會就快出現
遲早限制課外讀本
清洗圖書館 iPhone 入面嘅app/ 歌都管

義勇軍進行曲都係鼓勵人革命起義
幾時禁埋

咩叫政治宣傳歌
香港國歌呀 傻9

唱美國國歌得唔得🤔

唔支持就係搞政治

分分鐘校歌都會禁埋一份

死撚左佢啦楊公公，你生存係地球獻世咩
毫無貢獻連光合作用都輸比條草

日日全校一齊唱 拉晒全校?

成日話唔好將政治帶入校園，其實佢地明唔明何謂政治？政治唔一定要牽涉社會議題，或國際事件，小如中學選學生會已經係一個政治活動。

學習雷鋒好榜樣又得唔得

成篇嘢充斥邏輯矛盾
0分重作

我屌
賤撚到

唔得

企圖係校園搞大台

咁中國國歌都係la

習種個女夠讀哈佛啦

義勇軍進行曲係政治宣傳歌曲，咁可唔可以喺學校唱

唱台語？

義勇軍進行曲呢？

終有一日唱榮光會犯國歌法捉學生坐監

唔該唔好再問佢哋明唔明乜嘢啦！嗰班仆街讀書成績好過全香港好多人

佢哋係奴才係奴才係奴才啊

你就真係ON9...政治宣傳歌曲呢個TERMS你搞清楚未?
紅太陽係歌頌黨, 你唱咪愛黨,唔唱又唔算反黨
榮光完全無歌頌成份

而且紅太陽根本唔係港歌, 屌佢支那有咩問題?

教育局本身既說法無錯< -- 通識就係要求學生自我思考, 你先入為主話榮光係單方既政治宣傳歌曲已經錯曬

平時又講榮光係國歌係革命歌 依家又講無問題

星條旗呢

雷凱欣得唔得呀

文革正在發生中

中學生真係最唔怕事最反叛
老老實實你可以點
拉晒啲學生?全級留班?
到時係學生要交代定老師要交代

0/10

呢班奴才又點同習大比

我係講緊呢單啊

毛魔 習妖

佢講到明所以支持法治不是政治，反對就是政治

即係支持政府就唔係政治，反對先係所以《義勇軍進行》一定要唱，仲要係義務

話說個主持人都問得幾尖銳，如果記者會D記者都係咁就好

呢隻狗又真係幾忠心

搵防暴入去開槍射殺囉 奶共果班官真係好撚傻鳩

國歌咪又係政治宣傳歌曲

支持基本法既罷工權利係法治, 反對呢條條文既人一定係搞政治

有4條撚人負皮
應該就係圖中4人

其實政府到而家都仲以為自己站喺中立輿論一方，而呢點係呃到啲港豬，認為政府乜柒都係啱

係中國國歌, 香港國歌唔係義勇軍進行曲

好多學校都會播支那國歌 播完叫返2句口號先囉

凡是敵人反對的 必須支持
各位師弟妹 識做啦

條友都幾煩

咁樣平等 男女平權 和平 種族融洽都唔得了

牢不可破的聯盟

要同聶、邱 鬥爭特首，係咁刷數據

淨講楊 得個煩字 狗咁冤住晒

唱歌自由都無了
一國兩制運作正常既國際金融中心

用翻抗爭元素嚟騎劫国歌，睇你點應

願榮光歸香港呢首歌
要年年唱月月唱天天唱
上堂就唱 早會就唱 係禮堂就唱 放學又唱
唱到識得背

講清楚d 啦，唔唱得反政府既歌

dgx巴打

又係以言入罪

不如直接立條法例「非法發音」。

未立法已經見到言論自由完全消失
只可贊成不能反對